Jaan Räjop olli Tohtri härra Rathleffi nimmel kohto ees, ja kaebas et nende heina kuhjad on ärra kistud. Wargad on olnud Musta Jürri, Otsa Jaan ja Warresse Ants. Tohtri härra pärrima igga süidlase käest 3 Ru hõbb. kahjutassumist.
Poisid tarwitadi kohto ette, salgasid esiteks küllalt, agga wiimaks andis Warresse Ants warguse ülles ja mõisteti: Musta Jürri, Otsa Jaan ja Warresse Ants maksawad iggaüks 1 Ru. hõbb. Tohtri härrale kahjutassumist, ja sawad: Jürri 20 hopi ja teised 10 hopi witsu (ommen pääw tassuda.)
